LIHKG機械鍵盤集中討論區(33) 誤中1001

香港機械鍵盤Discord server：

香港機械鍵盤TG谷：

香港自組機械鍵盤專訪：

⚠️勿做申手黨，睇完Q&A仲係無答案先再問⚠️

目錄：
常見問題
何謂機械鍵盤
現成鍵盤推介
周邊資訊
自組資訊
相關連結

----常見問題----

Q： Keychron K...好唔好？

根據唔少圈中巴打回報，手感差，用料差，QC差
但如果你追求win/mac system compatibility + wireless，撇除客製鍵盤，佢可能係個可以考慮既選項

Q： Asus/Logitech/Razer/Steelseries/Corsair...等等電競品牌好唔好？

絕大部份都係垃撚圾
但唔否認有品牌開始慢慢改盡佢地既product，以Razer為例，開始推出standard bottom row既Keyboard (Huntsman TE / Mini Huntsman)。但唔代表佢地d野都係物超所值、值得推崇備至 / 支持。

----何謂機械鍵盤----

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦既人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下既有，打上去有段落感既又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

Q： 有咩 form factor / layout / size？
自己睇：

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

----現成鍵盤推介----

現成 / 廠board推介：

----周邊資訊----

Q： 有咩軸？
種類（主要分成三家）：

Q： 機械軸有咩手感？
御三家
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，按鍵中路有明顯段落感
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，軸入面會有唔同嘅機關，按壓時會出「click」既聲響
比喻：原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q：有無咩軸好推介？

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流：SA、Cherry、HiPro（Topre）
非主流：MT3、OEM、DSA、XDA
新興：KAT

Keycap廠
高檔廠：SP、GMK、zF (KAT)
次廠：JTK、ePBT
經濟實惠：TB搵老翻、太豪、Maxkey

很重要，所以講三次：
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
目前情況有改善，有待觀望

Q：Join Keycap GB有無咩要留意？
預售鍵帽set一般會開一個月左右。如果錯過，就要睇vendor有無買多，鍵帽造起出貨後，就會限量發售。愈熱門既set，愈多人搶；所以有能力，見到鍾意既set開賣緊，就唔好諗join左先。如果唔係就要去aftermarket釣魚，八成要食炒價，另外兩成睇你釣得勤唔勤力，可以釣到有人低價放售，並且搶先PM到佢買。

----自組資訊----

Q： 想DIY / 自組？
請抱有真正入坑既覺悟：

雖則話自組係平有平玩，貴有貴玩。但最平咁玩，都已經貴過大部份電莖鍵盤，所以要有個心理準備入坑。如果你問，點解要俾咁多錢去砌一個鍵盤，引用 秋月 巴打既一句：「自己砌機械鍵盤，可以customize所有核心要件，令打字體驗更好。對我黎講，一個使用程度堪比smart phone既工具，我對佢有要求，我覺得係合理既。」

Patience is a virtue
好多野都需要響外國購入，例如潤滑油、靚衛星軸、某部份軸體、套件、鍵帽等等。尤其係套件、鍵帽，呢d通常一等就等幾個月。如果你急，想要現成既唔係唔得，但你可能有既選擇就係Toyota、Honda果d，如果你願意dum本，想試下玩法拉利、林寶，就要唔怕等。

Q：想入坑，點開始好？

一、新手思路解究圖

二、自組Keyboard全攻略

三、秋月無邊 及 目空 巴打帖文

Q：我唔想自己燒焊，請問香港有無代組服務？
（排名不分先後。如有巴絲打想入名單，請聯絡秋月等巴打）
Createboard HK
Mechkey Alpha
@求其是但啦
Keyboard Fanatic

鄰近澳洲地區:
@肛暴輪太狼

----相關連結----

ICs / GBs最新資訊

自組全攻略

練打字 / 打字

本港客製化鍵盤店鋪

國外客製化鍵盤店鋪

此帖由秋月無邊、求其是但啦、肛爆輪太狼、目空修葺更新，及以往各巴打集結而成

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

啱啱諗起，我隻 realforce 買咗咁耐都未拆開過嚟睇
btw realforce 塊 plate 係咪好易生銹? 印象中好似係鐵板嚟

終於有時間搞佢

me生左鏽
有無得換

冇追keyboard好耐
發現多左好多非cherry軸
想問下香港有冇鋪頭/地方可以試軸
之前玩開紅/黑軸 如果啱手感 想換隻新軸試下玩

2000fun 有一兩隻

stabilizer嵌咗落去有少少郁郁貢，點搞好

好似有人試整過自家 plate，不過我冇跟開唔知係咪真係有
如果真係要嘅可能要自己畫 CAD 圖再搵人 CNC 整

唔該巴打
主要都係想買隻silent keyboard
想試#1 endgame果堆Healios/Alpaca/Zilent
Btw 我之前果隻係KBtalking+自己換keycap
想問下KBtalking宜加係咪垃圾黎

有既整塊PC/alu/brass玩下都好

tangerines

lm

勿負皮，thx

LM

Healios/Silent Alpaca/Zilent好似無鋪頭有試軸

唔理了

between hot swap嘅話係咪要插咗針腳嗰邊先，用力撳另一邊好似好易彎針腳

zeal pc 團購
想買too

cherry 自己係唔係都有出鍵盤？ 抵唔抵玩？ 好似唔貴

想搵一款機械keyboard係無線，可以係2至3部機之間switch, 茶軸，用嚟返工打字，唔洗Number Pad 會唔會有

呢個要求會唔會普通咗d...

filco majestouch convertible 2 茶

打少左tenkeyless

Lm

THX 巴打，原來呢個要求好普通

lm

邊個負皮，屌你老母

新post劉明

新post留名

係 你遇到清倉咪算係抵玩
cherry lube同冇lube差別實在大 尤其個spacebar
有平野買既話好難推薦貴

姐係vortex？ 普通電莖board
你#1 endgame 講緊switch定係custom board先

slient switch outemu都唔錯
如果要tactile slient 自己買U4 stem換都得

如果我想幫隻 FC980C 換KEYCAP ，有咩選擇?
全黑睇到有D 悶

可以去第一頁嗰埋客制嘅網上面睇下group buy或者in stock有冇啱心水，再唔係就google都有好多

自隊一打睇錯980m，當我冇講過

買左隻keychron k4 ，明明話fn+s+o 可以關左自然休眠，set左都係會自動休

ANYWAY THX
我再慢慢搵下

keychron
睇黎冇睇頭po

如果要個樣好睇，手感好，RGB（最好有）$1000以下係咪無Keychron K8個樣幾好睇不過qc好似好差

你肯換 slider 嘅話就大把選擇

意思係火山口改十字菊花？點改

搵隻novatouch 改
kbdfans 買
好多選擇

撳撳下突然覺得Novelkey Sherbet又幾好喎

Topre 現成keycaps 除左去Kbdfans買之外都冇咩選擇

無買到 依家有啲後悔

2000fun 仲有
but 62 only

Thanks
兩者相差好遠咩

zf唔係有68咩

超級新手想問有冇一款係靜音軸加可以錄巨集嘅機械鍵盤打機用 暫時見到得i Rocks

如果自己砌
咁係咪會無得SET組合鍵呀，改音量，PLAY PAUSE果D？

另外想問懸浮鍵係咪無咁耐用？一樣有得自己砌
定係得嵌入式 ？

THANKS

想問下Anne Pro 2香港邊度有得賣？

有，組合鍵，多媒體鍵，巨集鍵，RGB全部都有

無證據顯示懸浮鍵無咁耐用，一樣有得自己砌，睇designer

所謂懸浮只係個 case 個框冇咁高，唔高過塊 plate 啫

Plate tolerance做得唔夠好?
睇youtube片m60a都有呢個情況
利申9up

係咪hotswap
hotswap會甩好正常用返5腳軸會好d
不過你上左之後唔搞佢都唔會影響使用

搵唔到 63/37 錫線
明明好用過 60/40

想問下機械鍵盤,懸浮個隻,冇"笠"位,拔開哂鍵帽出黎,點樣可以好快咁整乾淨個KB?
類似咁

用布得唔得,鍵帽我懶得洗

新手想入坑 想砌full size 但係見kbd19x好似暫時無貨
重有咩好的full size介紹

用個啲清潔jelly/吸塵機

你錯過左Austin R2
full size kit 真係少
austin，HBCP 仲有半個電競brand既gmmk 囉

咁睇黎 唔想等 要現貨的話 不如買kdb75v2
btw 依家用緊個keyboard 塊plate 生晒鏽
如果自組嗰啲黃銅板會唔會都易生鏽 定係鋁板穩陣?

1.係 或者8xmk2囉
2.冇錯 除非你自己拎去coat啲嘢 或者鍾意黃銅變黑個feel

Thanks 首先要買返個試軸器 揀咩軸都有排諗

留名等睇壞軸

認真，唔好用核突膠，都講過唔少次

請問平價靜音紅軸，有倉頡碼，有咩好介紹？

試軸器有無好介紹
好似搵唔到一個可以試晒啲熱門/endgame 軸咁 多數都cherry

好驚封塵 大家有無用keyboard cover?
有無推介

kdb19x係1800/96%嚟唔係full size

但無論full size 定96%好似都無咩賣緊咁
依家諗緊都係kbd75v2算
依家研究衛星軸 見話要剪腳咁 定係唔用cherry 買貴嘅gateron就唔洗剪?

推一推，求意見

一塊布

你講呢堆既話，要買幾個試軸器先齊到，好少單粒賣，最少都要2-4粒，另外仲有d係要gb，去鹹魚望下有無人放試軸包

就咁search就搵到依兩個係可能係你想要嘅嘢

利申：未用過

GMK Striker 出R2

old news la ching
3月先開始gb

我啱啱講完都發現自己old news咗

建議你First build 都唔洗考慮咁多End game 黎試

因為好多都唔係你話想一粒兩粒咁就買到，見埋你上面既comment 都唔似想等group buy 既感覺

個人認為新手可以試下買以下既
G黃
JWK/Durock linear + tactile (有好多既recolour, H1 alpaca Mauve 等等)
Ink switches
box jade/navy

主要係因為你想即刻有stock, 基本上你都無咩可能真係試得曬所有End game 軸，不如先買最大路而且方便得到存貨，再去考慮邊隻最岩你手感

新手而言，基本上咗205g0 + film 既g黃 (最平+最入門) 既手感都已經可以屌打9成廠Board

啱啱鍵盤壞咗見到呢個POST
新手入門係咪IROCK比較好?

想問下wyse果啲vintage black順唔順
想買隻返黎desolder
Btw, 呢到係咪有巴打賣vintage black

豐儉由人，你有多D budget嘅直接買realforce topre都可以，都係睇下你有咩要求同budget嘅姐

其實我都唔知有咩要求
唔係打得順唔鬼鍵手感好就得啦咩
如果可以冇燈比較好光污染

要咩size 咩軸 咩價位

Thanks
最後買左幾個試軸器同幾粒散裝一齊買

依家用緊fc980c 不過有啲衛星軸啲掣又好鬆咁 plate又生左鏽
試軸器買左一段式 張圖有介紹嘅搵黎試了
Linear 嘅Ink, yellow, cream都有
不過淘寶買唔知會會老翻唔同手感
試軸洗唔洗上埋油黎feel下

有無人試過係 買keyboard?
有無伏?

100％至少80
600以內

我覺得ducky>>>>>irocks

想知cherry 係咩質素

有冇咩型號推薦

呢個價位得ducky one

其他牌子唔掂?

我以香港有得賣計

利申利益相關人士

啱啱先留意到thick thock隻aki-s
追咗geekhack同discord想問下GB個quiz係咪應該未出?

想要隻紅色

cherry 以外既全部都唔洗
建議買durock/everglide/jwk/C3 有v2就買v2

DUCKY係咪都係台灣造?

yup 同akko反面之後應該無支製

咁呀...比多少少700以內有冇

同價位我覺得ducky都好過irocks好多吓 不過irocks係有背光同倉頡印字咁解 ducky one就549 再上已經係one2 $799 再上就係leopold filco嗰類 極星都好ok

利申 除咗leopold其他都利益相關

好的地方係?
利申沒用過機械鍵盤

overall都好啲 殼,caps之類整體造工 衛星軸調較之類手感相關都明顯好irocks唔止一籌

Durock 好似唔錯

kbd 有gateron+cherry
但係其他熱門/endgame 就冇
個啲唔係gb買就係要自己散買

半個淘寶黎

以前係神臺
之後換mold+專利過期其他軸開始冒起就柒左
依家再換新mold有機會競爭下

不過vintage black依然係神臺endgame

最貴係佢 不過都平過zealpc
建議everglide算 其實差別唔大
C3有唔同色 不過好緊要好大力

上面透明款個啲其實好有可能同一間廠

完全係撞手神，運氣成份估大多數。
試過同一型號同年份嘅手感可以差好遠。
之前大陸啲board平嘅時候入過唔少返嚟拆再賣。
不過而家加晒價，出到嚟個手感又唔穩定，唔太建議你咁做。
或者可以睇下cherry 新出果隻hyperglide switches，不過我自己都未比較過，實際係點答唔到你。

你搞得一大輪就唔好慳lube/film呢個動作

Stock 基本上得ink/jwk 叫做用得落

用緊隻fc980c 粒空白鍵唔知係上次拆黎洗 拆壞左定咩
搖搖下 啲聲又好空洞 好大聲咁
所以唔想第時砌嗰時出事 揀隻好的衛星軸
但我見everglide好似又鋼版又熊貓咁多款咁 邊款好
見好似話鋼版又下面唔洗貼膠布咁?

咁就大獲 未買油
諗住試完決定晒點砌先一次過買

我個spacebar冇拆過
都一樣係空洞+好大聲
手感同其他key係有唔同的
所以都幾肯定唔關拆過事

你都係980C? 定自組上晒油都會咁?

大家有無靜音紅推介? 有倉頡碼就最好, 無都ok

買左zeal stabs既我係唔係on9

leoplod 極星軸得大陸有?

之前得啲特別版有極星軸啫嘛 唔好話特別版 一期期色香港都無啦 聽講出年開始leopold會keep住有流星軸呢個option 但香港會唔會有就唔知啦 想要流星軸咪買返極星囉 in case 你想要980

都係980c
100%全原裝
其實一開頭我都完全唔覺有咩問題
不過之後轉咗用rf之後
個spacebar既分別就好明顯
我而家55g silent個spacebar係實淨+正常聲
980c個spacebar係明顯啪啪聲大聲好多
基本上個spacebar真係減好多分
不過都係果句
冇對比真係冇為意
所以而家我都收埋咗冇再用
如果有得fix/整好d既話我都想搞好佢
980c既造工真係一線

我有Leopold
不過冇用過其他靜音紅對比唔到

嗰盲狙買 其他野都好滿意
係用耐左發覺個spacebar鬆 同埋塊plate生鏽 白左
依家下定決心自組一塊

新手唔識, Leopold係講緊FC980M?
係邊度有得試/買? 呢隻係咪一千蚊到?

我果隻係fc900r
唔係香港買的
大約都係一千多小小

不過自組冇104
唔係我都想試下自組下

無左numpad 不過應該慢慢適應到呱

可唔可以分享多少少，因為我見佢FC900R 的MX CLEAR 仲有貨，仲要有紫灰色KEYCAP，所以有D 心動，諗緊出唔出手好

我淨係想要啲Artisans

賣唔返出去就死得成500usd
雖然Lin嘅名氣應該可以掛...

咁買嚟換Gok 7v都好
順便抽Artisans

買貴4倍左右

鋼版衛星軸 本身就垃圾啲冇計
你覺得大聲可以試下bandaid mod+foam

果D現成KEYBOARD如何

最近仲有仲有單三腳賣曬叫人買五腳，轉個頭將隻五腳版賣貴10美金

咩board黎 弱弱一問

Lin whale 75

ho jeng

聽晚完，要買就快

好在巴打講一講，差D miss咗

想問下呢啲同消音圈有無必要買

GMK彼岸花邊位巴打開

想問下係唔係全部keyboard都可以用usb轉ps2轉插頭
因為我部腦要用ps2轉插先可以用keyboard開機

想請教吓
用緊隻IKBC
跌斷佐一個制o既軸 (斷佐食佐喺個key cap 到)
香港有冇鋪頭可以修

兩樣係kbdfans都係算暴利既嘢 建議你high-end先搞
入門一塊foam已經好夠

比起菊花落消音圈 建議用tophousing既消音墊

係咪即係落film?

照計就係，但你係咪入錯post問

新手想問下有咩 1000樓下 有背光（可以唔係rgb) 茶軸推介？ 睇過irock k75m 香港無哂茶軸話有排先返貨 ikbc f108又好似無再做 唔想用corsair個d thanks

冇記錯Leopold tkl嗰啲好似都做到1000內找幾蚊

唔該巴打
冇呀諗住keyboard野就去返keyboard post問,唔知有冇去錯post

Ducky One 2 Bon Voyage 如果你唔排斥隻色

唔係

imean類似呢類嘢

要睇係 passive 定 active
passive 轉插 (即係冇電子嘢喺入面，淨係轉 pinout) 嗰啲要隻 keyboard 本身 support PS/2 output 先得

想問下有冇得拎個鍵盤番去整
用左幾年 有幾個制壞壞地要好大力先打到(雷蛇)過左保
但我見官網好似冇寫地址

無錢

大家覺得如果想無咁嘈, 買靜音紅軸(e.g. FC900R / FC980M)好定平價靜電容好(NIZ)? 預算都係1000左右

第時砌好左再買黎想升級會唔會重麻煩
洗唔洗消晒啲焊再整？

左邊既plate foam最好一開始就上
如果唔係之後要Desolder拆晒先上到
不過我用過呢塊野好撚on9 最好買番一塊過果種

有冇人買到Sirius fulfilment sale

見佢有呢款放plate 底
但plate面好似得一格格咁

我都係好怕嘈，所以諗住買靜音紅軸。但係去試完之後就即刻不了。
巴打有無試過靜音紅軸個手感

好似無背光？ 同埋記得講 想要埋右邊數字鍵

隻色又真係幾誇下 thanks

冇背光

我見zealio v2同Tealio v2減價 HKD67一pack(10粒)，想問下依個價抵唔抵玩

呢樣有咩用

Was using niz
唔錯 又輕 (35g)
強力推薦

買哂呢啲買ttc金粉仲係好嘈

ttc 算係咩軸 線性定一段式
見po 頭無介紹都無訂黎試

點睇cool ma ck350

Linear 37g
其實佢個表都唔會keep住update

其實平時用都ok，但夜晚屋企人訓晒覺個時真係好應聲
靜音紅未試啊，都係見好多人講個手感麻麻，不過其實我又唔係話好講求手感嘅，只係唔想用薄膜者
見有人介紹靜電容咪睇下，不過leopold/topre個啲都兩千以上，又超左budget， 本身都係諗住一千左右，呢個價位要靜電容又有人講下嘅好似得Niz？
想問下你覺得靜音紅個手感係點樣唔好？ 同埋你係邊度試？
THX

佢有無再分普通版/靜音版？ 同埋你係邊度買架？

其實係咪會靜過一般機械式少少？ 35g/45g又應該點揀？

其實我都係第一次買機械鍵盤, 唔係識好多
我係去地獄道試同買
覺得靜音紅個手感唔係咁似機械鍵盤, 不過可能岩你, 最緊要自己試多幾下
咁岩我又係一千budget左右 , 你可以試下Filco同leopold, 老闆都會比好多意見你
我自己揀左leopold

咁你最後買左邊款同咩軸啊?

Fc900r pd 茶軸

平過Topre嘅keyboard = 屎

平過Topre嘅靜電容keyboard = 屎

想問下想買hhkb 既話係咪一定要上amazon買?

sound dampening
消音/令個聲低沈啲

可以自己買switch換落去
如果保養期內咪去保養

唔洗😂 上面我講既消音方法都唔洗解焊

得第一張圖個個要 因為夾係pcb同plate之間

第一張係pcb同plate之間 係under plate既
你呢張圖係under pcb 係pcb同case之間
兩樣嘢黎

正價around 8-9hkd粒 zeal黎講算抵
不過其他軸都係4-5$hkd （HP除外）

冇保睇片好似要燒桿 放棄算 唔該哂

呢到有師兄應該幫到你 只要你齊料

咁買zealio玩下先

睇左POST頭都唔係好明
我想換隻細細禁就出到字 聲好似打字機咁 係叫咩軸
500左右+-200 可以有咩牌子/型號推薦 唔該哂

咁輕會否勁易誤觸
以前少不更事 買左Corsair 銀軸 周不時都誤觸咁

岩岩睇左段片聽聲好似係青軸
iKBC 2.4G 無線87鍵機械鍵盤 W200
睇左呢款邊到有得試下

冇分咩版
淘實
正常會比non silent switches 靜
睇人地啲silent switches typing sound 覺得差唔多
35g / 45g 係actuation force
if u are using cherry red, brown 都覺得長期打字會攰咁你用35g

我唔會因為我用開35g before switching to ttc gold pink
我唔知你會唔會wo
你可買幾粒放上啲hot swappable keyboard度試
試軸器試出黎聲唔同質感都唔係一樣

咁睇黎買埋裝埋落去穩陣啲 費事第時想搞又要解焊

500budget有冇邊隻好用

睇你想做咩效果⋯ 大部分情況就咁case foam就夠

真係唔建議買kbdfans呢款實在太貴

Niz的確係抵玩d
大陸d人話用料+功能+手感都>realforce
不過我冇用過
如果最後你真係買既話可以share下

求救
買咗個I-rock 用唔夠一年
粒”1 !”制壞左
我淘左d工具同粒switch
我換咗粒switch 都唔work
請問仲有乜可以做？

要再諗諗
Btw 啲軸有無必要換彈弓？

睇咩軸 有啲彈弓太廢就要換
或者你想用其他G數

有咩軸係廢到一定要換

GHP 吵到懷疑人生

cherry啲彈弓 啲人都多數會換

咩係ghp?
今日啲試軸器到左試左陣
novelkey cream 真係唔錯
但見gateron ink black 好似重貴過佢咁？
但我覺得gateron yellow 同cream啲聲正啲咁
試軸器試出黎啲聲好大咁
但又怕買靜音軸靜到無晒feel咁
想佢有聲得黎又沉又實唔會好拆
試完好似重難揀軸了

點解一開頭唔拎返去保養

Glorious Holy Panda Switch (應該係

Glorious Panda

ink 享負盛名thocky，cream最大缺點係scratchy

鍾意linear 可以試埋JWK啲linears
同cherry 最新既mx hypergilde

試軸器啲聲唔可以作準 入board就唔同曬㗎啦

Cream上足油有無得救
Holy panda都有買黎試 聲好嘈手感好硬咁
咁計落買gateron yellow好似又抵又啱feel
Btw Ink black做咩咁貴 有咩特點？

錫線有無話最好買咩比例？

發現要有埋右邊數字鍵 有背光同cherry mx 茶軸 最平都好似係duck one 2 rgb 1808 想問下呢個有冇咩伏位？ 入唔入得過？

其實仲有irocks k65m 不過手感差過ducky

去到過千我覺得買隻filco/Leopold/極星返來自己加燈好過

其實abko都有出
1k左右到但係少人出review

G黃出名平 Ink特點咪靚聲
手感硬咁你唔適合tactile啦
cream上足油都係冇救 要靠breakin 人手狂禁磨滑佢

有冇邊條片係好清晰由頭整到落尾 齊件但係冇從入手

燒焊係咩玩法

冇咩留意linear, 想問下知唔知ev-01,02係咩料

JWK linears

有巴打話dry lube cream好順

有人話唔上lube都順tim

都係買幾粒返黎自己試最好

lube左幾粒
發覺開軸器開完film埋 cum蓋嗰下有個角硬係勾唔實咁 唔film又好似實晒
Gateron 嗰啲特別問顯咁 cream就唔多覺
係咪我做錯左咩 定有咩技巧

冇 要睇你啲film幾厚 有啲厚film 係唔適合某啲switch用
多數佢賣個陣會講

個人覺得cream用dry lube/ptfe powder手感係好過205g0
但係聲就205g0好少少

d lube會唔會走位

最後買咗大L 980m 紅軸
開心使用

歡迎

LEOPOLD係咪好似無再出有背燈既款了

dry lube唔會
ptfe睇你點上

想問下有2k 筆直, 自己砌同搵wasd custum 整係咪好大分別

要求唔高, 都係104 key +cherry brown軸

利申 唔洗金屬外殼,唔洗玩燈 依家用緊filco ninja

根本唔同嘢嚟，你砌成點都要睇你揀啲咩料同埋手工好唔好，冇得同廠 board 比
你用緊 filco 嘅點解想買 wasd? 隻 board 就大家都係同一間 oem 唔係太大分別，keycap 就兩邊都係差唔多咁薄，你又唔係想要 code keyboard 嘅燈
你想轉下 style 淨係買啲新 keycap 咪得，2k 應該都買到啲普通嘅 GMK 掛

的確冇咩原因換wasd⋯ 都係mic oem黎 不如filco好

Dry lube係純grease?

Costar 台灣廠嚟

oh 咁我支持佢換 快啲支持台灣工業

另一個direction, 試下拆個filco 出黎mod

keychron keyboard k1-8邊款藍芽最好？ 定其實都一樣

咩叫藍牙最好 信號/接收黎講全部應該都係差唔多

佢主要係個profile同size唔同 睇你prefer咩
不過都係個句睇頭po keychron好多qc問題

有冇巴打可以慷慨介紹啲輕得來回彈力又強嘅switch

自己幾鍾意 Heavy Switch 嘅 spring back power，但係用起上來太攰，所以想搵又輕又貼手嘅switch (linear同tactile都ok)

香港有啲咩地方買到permatex? 上網買件唔知做乜鳩唔送香港

我想放k4 rgb 光軸-茶，仲有保養有興趣可搵我

中伏 點解用藍芽連接delay又大 又容易按一下出20下 又按一下無反應係我電腦藍牙廢定點 有無得搞

今日買左試緊個藍牙好燥

Lin Whale 冇咩人買F13版
粒knob真係咁吸引咩

無d咁嘅野輕彈弓就唔會回彈力強
一係你試下progressive spring
例如thicthock marshmallow 果d

個post就快變 Keychron 苦主區
試下connect其他電腦有冇呢個問題先？

應該係個router干擾左 擺開左就無事

nope
乾性油

真係好廢 好易斷咁就500

得罪講句, 咪撚再買咩支那牌子+支那製Keychron,
特別係新手, 平少少買隻垃圾搵黎搞

有無手足知邊到有得買 Ducky One 2 Blue LED?

淨係見到呢個網有 想知香港會唔會有現貨可以買 搵極都無

下次睇頭po先啦

邊度有得買一個軸？

淘佬 都多數要最少4粒

有冇咩鋪頭有得買？

問下2kfun個ching佢可能幫到你

F13 common d
例如可以揀E7-V2

有冇人有興趣 我賣緊

同埋想問你地會點處理多左嘅keyboard
我仲有隻neopord 同flico 用左2年都幾舊 功能冇問題 dum左又好晒 賣又賣唔出

有冇巴打入咗 Leopold隻 流星灰（SP-Star Grey)
手感係咪真係好過Cherry Red? 回彈力來講，邊款強啲?

有啲心郁想買返隻980M

Lin Whale 75 好多人填咗form冇比錢，依家開多一次order form要買就快手喇

如果呢D殼咁佢本身無腳
有無D咩小工具可以幫手墊高塊KEYBOARD

Kbdfans有賣鋁腳墊 tb搵啦

500 budget買入門級rgb有冇邊隻推薦
Irock k61點睇

IKBC啲鍵盤得唔得？ 想買個87鍵打機（最好無線）

放俾我

塊PCB WASD 個生生地秀你都啱?
如果係我唔介意放呀

今日終於賣左個垃圾keychron 想試下filco
目前對filco majestouch convertible 2有興趣
想問下大家呢隻既藍芽係咪成日斷線/連唔到？

歷史文物

你想買咩軸先

2000fun咪有極星101試

利申 利益相關人士

睇咗咁多地方論壇嘅文
見到有啲人話🍒不了
而家Cherry軸比以前差咗好多？
定係單純不思悔改食老本？

你響連粒custom switch入面個芯都拆出黎lube埋既地方
問一d廠出既product
其實你都應該大約估到答案會係咩

Stock 用得落手既基本上係得jwk

主要死因係其他廠整出黎既軸同cherry 比真係差好多

而且廠board 仲要自己desoldering,倒不如直接買diy kit

青

咩青 Cherry青定咩

額⋯其實唔係 因為其他軸都要有廠出⋯ 真係自己倒模整switch咩

Custom唔鍾意既係用電莖之名呃錢既垃圾廠board

食老本係一個原因
主要係2018個段時間佢換左mold，之後個mold耗損 搞到scratchy到傻

同期佢專利過期，mic又出現更加平 質素又好既選擇（gateron, Kailh)
而佢既tactile 對於要求段落感既玩家 又唔夠其他好
所以會出現cherry不了
不過佢thocky既聲依然取代唔到 所以出現咁多要vintage black既人 而vinblack依然係tier1.

依家2020佢update左hyperglide
啲review話smooth左，如果可以做到vinblack等級
應該有機會攞番個linear王座

點買pcb㗎

好難有100%嘅kit㗎喎

又複雜咗咁多嘅
有冇參考?

但習慣咗
覺得104鍵先靚
同埋真係會用

考慮下96%/1800？易搵好多先

我驚96%都係用唔慣咁就嘥咗

唔介意mic嘅話最平嘅96好似500幾冥幣就有
可以試咗先

砌隻 TKL 加隻 numpad，一樣咁用

淘寶100蚊都有
但想知係唔係會影響反應同多鍵輸入?

反應係指斷線嗰啲？唔係藍牙先要諗咩
多key嘅搵support n key roller嘅（好似係呢個名？）

有冇巴打知HHKB隻HYBRID 香港邊度有得買

Cherry Hyperglide係咪流浮山刀手黎
聽左咁耐見都無見過

唔記得Gb定preorder緊，上星期先落咗90粒order

做左咁耐打手 我都未收到
最少好過retool blacks既

邊度有

AlphaKeys，唔知完咗未

第一次買機械鍵盤
其實隻i-rocks K75M O唔OK?
見以前有人推K65MS
想問下K75M同K65MS有咩分別?
同埋文書同打機兩用係咪都係推薦用茶軸?

驚唔驚伏近排入左隻leopold黑軸覺得幾好
會唔會差唔多感覺

如果有71粒 (原裝兩盒 整壞一粒) 既GHP 轉讓有無人要

lightly lube with krytox 205g0 (上完hostswap 版都係鐘意jwk)

原價480 轉讓430

205g0 lube tactile

要無線可連多部機，茶軸，細得嚟又有方向鍵同F1-12

除咗VORTEX TAB 75 WIRELESS , 仲有冇更好選擇例如Filco , Leopold 有冇

幫推

唔計背光燈咩色，軸高度
咪就係abs vs pbt ，依啲野就睇自己上手中意邊種

75%藍牙應該得佢 不過留意返佢鍵帽係扁

我會揀Keychron K2 差價夠我換埋GHP / 其他軸

有無人可以話我知如果打機多的話 Holy Panda 定 NovelKeys Creams 如啲?
同埋 Lubricating 用205G0 定 3204?

利申：用過Filco MX Blue & Red, 覺得Blue 個段落感唔係咁就手 Red 就順好多

你唔鍾意段落咁咪唔使考慮HP

咁如果係cream 啲話應該用咩lube好？

買NovelKeys silk，順過cream同埋有pre-lube
唔洗自己lube

無lube腳都ok下嘛

有個灰色kbd67
Zealios 65g lubed with 3204
砌完冇咩用過 有冇巴打有興趣

我見佢NK Silk都有3隻，如果睇數據，係咪Black 最接近 NK Cream, Yellow最接近MX red?

係

Thank you Ching

好正

應該唔會😂
呢一batch 2020新嘢黎
啲廠未用曬存貨之前應該都唔會入

205g0難啲lube唔到腳
容錯率好低

提醒番 nkcream 好scratchy 砂紙感會嚴重過mxblack/red

silk會順滑好多而且factorylubed
不過聲方面cream會低沈好多要自己衡量

Pps keycap到左
聲正過pbt, space bar直撚過abs完全無彈起

另外我想問銲錫有無話邊一隻好啲？定求其有一隻價錢有返咁上下有松香就得？

有 最好買含鉛（環保bye）
有松香 買日本/美國brand你會幸福好多
可以youtube search 差/好solder 既分別
差到貼地既可能一年之後就會生鏽 因為雜質多

我自己用amazon買到kester MIA既

你搵到嘅話就買 Kester 44 63/37
建議 0.5mm 或者 0.6mm (好似係 0.02 同 0.025 吋)
不過講真唔使太講究嘅，任何非支製嘅 60/40 rosin core 都 ok，唔好太粗就得
不過幼身啲可以容易啲控制落錫量，冇咁易落過多錫

有無人用過redragon k552？
窮L無錢

唔討論呢d中國keylogger啦

屌原來係強國野
平價有無其他選擇

最平 正正常常 廠board都要1k
你呢d平價垃圾 buy once cry once

如果唔怕用細layout既 fc660m唔差

如果想搵
Cherry Silent Red
Wireless
<$1000

係咪得Ducky One 2 呢個選擇

有冇性價比高推介！！
舊鍵啱啱壞咗
依家出去買

本地冇實體店有得買，可以試吓Amazon搵

Leopold，話說可以睇下頭post，其實有寫

Sor

ikbc w210

用緊Ducky one 2 7舊幾水抵用冇投訴

akko ikbc irock ducky都ok既
入門廠board黎講
不過再平啲mic免唔到啦

頭po有講係邊度買?
你指2000fun 地獄嗰張?
冇貨呀弱智仔
所以先想問仲有邊度買到
唔撚想答咪唔撚好答囉
反正有巴打會解答
當正個頭po萬能咁
唔撚好俾人問嘢囉p牌果然弱撚智
小學都畢唔到業

問100%pcb邊到買都有問題?
即係我要有經驗有diy鍵盤認知先可以入嚟問嘢?
唔歡迎新手早講啦

同埋咩都google到
你駛撚開po 駛撚整頭po
駛撚加句「睇完Q&A仲係無答案先再問」咩
直接叫人死出去google啦

hhkb冇行貨，完。

唔係啵 波台唔係咩都識既咩
淨係問100%pcb 連要咩price range 咩spec 想做咩都唔講😂
再唔講hhkb 同diy差幾遠啦

即係你去老麥會同人講我要塊芝士呀唔該；我唔熟快餐呢家野？ 何況我地唔係收錢幫你
我以為先google後問係人生道理tim

算啦同波台講道理係我諗多左衰on9

新手點知pcb price range
我話1萬你搵塊鑲金嘅俾我呀??
同埋pcb有咩spec?
頭po又有講㗎?
塊pcb可以做咩?
入得嚟問緊係砌鍵盤啦
唔通砌火箭咩屌你老母

我最後問得hhkb緊係放棄自組鍵盤啦死弱智
google過啦

price range講緊你幾多budget呀
的確有custom可以超過1萬 不過唔係塊pcb囉
冇人會淨係問塊芝士邊到買

做得research仲唔知hhkb 邊到有
算啦集合你班波台狗frds砌火箭啦

你班波台狗平時咁鍾意撚人 依家俾人屌又咁嬲

點知要講budget你唔撚識問?
頭po唔撚講定先?
而且冇人淨係買pcb?
我搵到成堆60%pcb喎
咩冇人淨係問塊芝士邊到買事實係有人會買
好明顯理虧
唔歡迎新手同波台就認啦

都係得你隻狗亂吠啫

收嗲啦傻西p牌仔

畀你吠兩下又唔會有人有損失
好意思話人會嬲

而家我就嚟撚你喇，返去執骨啦

仲有佢玩具撚嚟，係撚波台狗咩

啱啱先咁撚串，而家又縮返入老母塊閪到？

死撚咗縮咗入棺

新手就歡迎既 波台就不了啦
我話冇人會淨係問60% pcb邊到買 唔講型號 唔講咩board
你research左全日既結果就係咁？

講budget有講㗎 你又冇睇？
我都係第一次聽有人會去老麥買一塊 芝士

好撚正 撚兩下 你啲波台狗就出曬黎砌火箭

歡唔歡迎撚係你嚟決定咩p牌仔，p都未甩喺到扮大袋

你邊位呀？
波台就不了？
p牌仔咋你
好笑到

係，點？而家出嚟砌埋你

傻閪

而家砌埋你同你老竇老母副骨

屌你老鼠
嘈撚左成個鐘
認認真真答完大家有覺好瞓
你就成個on9咁講波台不了
757d？？

你代表緊成鍵盤po?
你乜水呀?p牌狗亂咁吠

條p牌仔想扮大袋姐

p唔p牌都唔緊要
起人底見到人地係波台開過po就話波台狗波台狗
睇死條撚樣平時波C大戰
只係縮係度對住個mon講收嗲喇波台狗

頹廢炮灰p牌仔
你唔好搞臭依個po啦
明明都有三位好心巴打解答我
你係要扮大台咁
你柒唔柒?

波台狗

你地都唔係第一日搞臭人地個post啦
突然咁良心發現，唔習慣既？

廢柴

said by google左全日+自稱做左research 都唔知自己講緊咩既波台狗

你廢到

你咪撚on9啦佢有撚咁做咩

我搞臭咗佢老母個閪

你咪繼續講
講完都冇其他人幫你

大家有得d波台生滋狗單機就得唔洗理

請善用封鎖功能

你地咪繼續圍爐係度取暖打丁囉
係出面又唔敢屌
有心入嚟問嘢先敢屌 撩交嗌

DIY 鍵盤好幫手 Keyboard Simulator 網站可事先睇效果

直接貼個網啦

咁樣唔係轉載

頭 po 冇講

當我冇講過

睇漏 sor
但真係搵緊隻 win mac 兩用嘅 wireless

琴日買咗 Rama Kara ，大概會幾時送到

其實全部keyboard都係win mac 兩用㗎
最多係啲shortcut 可能唔就手

依家多數廠board都會提供remapping software 你remap 下就得

Q1你加埋預計延期 大約6-7月掛

屌 唔撚係掛

保守估計姐
咁Q1可以去到3-4月，delay 2個月就6月
預後啲到時候delay會開心啲

wireless 冇乜選擇
我知 filco 最好....

放心，實delay

wireless 如果淨係講個connection tech 其實logi好好 但係其他野好差

anne pro2, ducky, Leopold, Akko 都唔錯
頭po既ikbc irocks 都得呀

不過如果習慣到個layout HHKB 可能係最好選擇

iQunix 都唔錯 不過支brand MiC

其實GB/Pre-Order等半年算好快

新手第一次買，仲諗住好快到，買來做新年禮物

多謝巴打推介
見 anne pro2 leopold akko hhkb i-rocks 果 D 都係得少鍵

其實得 ikbc keychron filco 藍芽可以揀

iqunix囉咁 佢有96%

Keychron review

成千蚊我不如買 filco

巴打們，今日試左隻cherry軸，唔知係銀定白(應該係白？），條友又唔多識，一時又話銀一時又白

個手感係茶軸進階版，更加硬，聲都係冇乜。

想問有咩keyboard 有出？ 最好有fn鍵/TKL

Budget~1000左右

leopold 隻藍芽唔係出咗咩?

大機會係ergo clear
現成帶ergo clear印象中真係好少，等其他人補充

少鍵的

點解係 ergo clear 而唔係 stock clear?

我孤陋寡聞未用過stock clear
唔知有分別

吓，ergo clear 唔係要人手 mod 㗎咩
正常街買到嘅廠 board 多數都係冇 mod 過㗎喎

啱啱入手咗 filco majestouch 2
手感真係幾好
但係冇燈都呢個價 佢既成本到底去咗邊

印象中ergo clear係換左彈弓既stock clear

Clear 換 brown /red之類嘅輕spring
我試過，同 clear 比，個 tactile bump 會長少少明顯少少，木手都會feel到分別

mx clear
leopold有 問下魔鬼
無就上網買

有無邊個網搵到tealios 果啲既觸發壓力
見到好多都係寫1個62/67g
但上手仲輕過cherry黑

鋁殼bor
不過都係推薦filco多啲

淨係lube左stab都好多電莖brand半條街啦
keycap質素又靚

然後你拆開睇pcb QC個質素同埋焊功比較下就知點解keychron可以兩個禮拜就壞

唔確定係咪宜家個batch定v1數據，我估差唔多掛

Thanks

想買個65% Wrist rest，見外國多數推介Glorious，本身對HyperX同Logitech都有啲興趣，但好似得Glorious有65% size?

返咗varmilo

應該係我同事 白軸來 如果鍾意重段落廠board可以睇埋極星mk101 除此之外香港買到既應該無了

67係bottom out force黎唔係actuation, 所以輕過mx black 係正常

啲砌好咗成套既客製咁快 sold out.

我就係想搵actuation
近排入左tangerine 62g
點知輕過仲輕過紅
我想搵啲50以上既linear
係咪得nk cream, ink black 值得一戰？

不如你講下你想觸底壓力幾多？

想入隻HyperX Red Switch Keyboard

廠board 得 Hyper X 同 Varmilo Custom，Varmilo Custom貴 Hyper X 差唔多$500，到底值唔值？

邊套？

應該真係你同事了，btw謝謝你

魔鬼話冇 上 mechanicalkeyboard 買有冇伏？

你試嗰隻varmilo咪tkl+有fn+mx clear

唔係wor, 我試果隻係試軸器黎 上網搵左 你講緊隻summit?

yes

varmilo 中國牌子自己衡量下買唔買

Vortex Tab系列都有mx clear既印象中 不過dsa鍵帽(偽)

我見呢個牌子勁多同ducky合作的款

當年Varmilo係Leopold代工廠，跟住偷咗啲技術自立門戶。

我之前都有從唔同人口中探問過件事 亦都有上網睇過一啲講述件事既千字文 傳聞有爭議既唔係得個65%模具咋咩

ducky係varmilo台灣代理 多合作正常 之前akko做ducky代理都一樣好多合作

呢層無太深入了解過，不過曾經聽聞Varmilo早期啲Keyboard可以係用Leopold出嘅，不過信不信由你

呢個又真係無聽講過 我有機會向真係當事人了解下

唔係呢件事分分鐘依家買到嘅leopold仲係中國製造添

但係如果佢用leopold既產品黐自己名 咁suppose會有一件varmilo對應型號出咗來 但我又搵唔到相關既討論

好似係

va68m多一排掣出來喎 呢個咪我上面講嗰個模具爭議

應該係

其實之後Leopold好似改過啲模具。

我係想要觸發壓力50以上

上面係va68m 中間係fc660m 公道講句佈局長度都唔似既

反而vb660m同fc660m就由名到樣都似啦

glorious 普通mic布軟膠 wrist rest黎
你去買3M wrist rest可能重好 或者tb.

換彈弓唔得咩

glorious入面應該係泡棉來 我摸過 無涼浸浸feel 硬身過用gel既hyperx同razer

有冇巴打有類似gmk awaken 呢隻黑底螢光feel keycap實物圖睇
如果真係做到螢光feel 好正

泡綿 都係一種軟膠姐

又唔係少見既野 你外國買/代理來回一轉 不如直接3M 話唔定平一半

gmk 類似既set 你搵gmk miami nights/tokyo nights

頭先冇嘢做係到碌geekhack
見到依隻，不過我入坑冇幾耐，想問下有冇巴打知CherryB口碑係點
因為我見佢只係出過隻cb87網上又好似有咩review咁，youtube得一兩條sound test片

買就得架啦咁平

買完lin whale同兩set keycaps，依家好窮

新手想問下 keychron 質素如何？同 ikbc 87 比又誰高誰低？

又開始多返人問keychron
下次頭post加返條link好啲

----常見問題----

Q： Keychron K...好唔好？

根據唔少圈中巴打回報，手感差，用料差，QC差
但如果你追求win/mac system compatibility + wireless，撇除客製鍵盤，佢可能係個可以考慮既選項

頭Post有講

thanks

sor 啱啱睇唔到不過最低可接受限度都已經係ikbc,我諗umicomp ultra classic 仲抵玩D

老是常出現

淨係呢個post 都已經有兩位師兄中招

早一個星期先放左k4換左filco無線開心使用中

之前中咗CB87 raflle但中唔到想要嘅色無要到

Case is not bad but had problem with the pcb

may I ask what kinds of problem you have confronted?

之前仲諗住買 原來係支那

有冇啲類似佢隻k3嘅好介紹
想買隻compact啲嘅藍牙

I got two pcb and it won’t recognize one of them. The one that I build work but will disconnect randomly when using but it works on my MacBook normally. It might have problem recognizing your pcb if you are using Ryzen cpu.

ouch my pc is a ryzen build
thanks bro

新版FILCO轉左PBT KEYCAP

我都係上星期放左k2換filco 開心使用中

有冇手足玩緊topre換mx?

你指 MINILA-R 嗰啲 2-part keycap?
定係依家連 87/104 都轉?

近排想玩隻無線keyboard黎打下機
咁多位師兄有冇d咩好推介

見地獄新番個D話轉左

其實有咩技術好偷，Keyboard係人都整到

冇辦法，D顏色真係幾靚仔

你指個keycap？ 其實可以分開買到類似顏色😂

第一次聽人讚Keychron啲Keycaps

通常D人買第一個pre build好多時嗰D價位淨得白同黑，同埋新手都唔知 pbt 係好D

有冇人玩過zilent? 係咪真係做到zealio 個隻tactility而又靜？

同一個問題好似呢個Post有人問過

pbt唔係好啲㗎

淨係單純冇咁容易打油 但係都係會打油

試下boba U4？目前試過最好既silent tactile

你一撳落去就知咩事

可能俾魔鬼洗左腦

用PPS

大家silent tactile偏向用咩plate?如果想靜到盡
Pc?

見到mode80重有得preorder就好想買

Where buy

去馬

Plateless？btw無用過，有polaris pc half plate不過未build

落盡foam應該就冇乜聲 就算金屬plate都係

圖一好型 有冇得買

覺得60% keyboard 好靚
本身用緊filco 無線87key
諗緊買唔買多隻minila air 係office 用好

有套 EPBT SUSHI 買咗返嚟唔啱駛
有冇人想收

個右邊1u shift我覺得好難㯲，d制密左d

請問有無無線既推薦

份糧又冇曬

無線，我諗都係Flico走唔甩

準備入手ducky 有冇啲type c線可以推薦下? 因為個鍵盤會放上放落 有冇啲軟身又襟洗的線?

想買keychron k3呢種輕便又冇num pad嘅機械keyboard但係睇到你地話keychron QC差又係大陸嘢, 唔知各位大神有冇alternative 推介? Thx

真, 右shift太細, 市面上冇乜full size shift又係60%嘅

Google search tkl

60% ansi layout一向都係full size right shift，係minila個layout問題

filco leopold TKL

有冇以輕身為賣點嘅Keycaps?

ABS keycap係咪輕過 PBT keycap?

有咩 ABS cherry profile keycap 推介？

普通typeC我用開verbatim

你點會洗線㗎

1 low profile既keycap咪輕啲 但係輕唔會有咩影響 本身就唔係重
2 基本上冇乜分別
3 要靚就GMK

有冇啲有rgb 嘅？好似massdrop Ctrl嗰隻咁，但係我唔洗要hot swappable ，唔會玩switch。

本身想買60%，但係冇乜啱心水，啱啱睇massdrop嗰隻ctrl好靚，但係用唔着個hot swappable唔想畀呢個價錢，所以想搵隻冇嘅，巴打有冇推介？

千祈唔好買assdrop ctrl 自己睇drop啲comment
2020咁既質素 咁既價錢完全唔抵買
建議check下gmmk pro

補條片 睇啲comments

我都覺得太貴唔值但係個樣好靚，邊位有rgb又係金屬物料。想搵alternative，試過google搵但係搵唔到個樣類似嘅款（ CTRL TKL嗰款）
利申：對打字手感唔太追求，唔係好似red switch呢啲linear咁冇手感就得，遲下會去試下tactile定clicky 啱。第一次買keyboard，新手一名請多多關照

睇到都幾靚，個dial 都幾過癮。但係70usd係得個殼，新手要自己砌起上嚟有啲麻煩

姐係你淨係要86% tkl？ 然後要金屬 側透rgb？
gmmk pro其實就係75% 金屬 有rgb+側透
淨係少幾粒function 制會更加似你之前要既60%

gmmk仲有自家GP軸 係tactile黎 應該啱你

Thx 巴打

我仲諗住貼上來 點g你快手過我

當你有番少少要求，又唔想從新整過就知hotsawp 幾咁著數

新手，當你拆軸吸錫，又要怕燒壞個pcb，hotsawp 俾貴少少for future investment 絕對係抵玩

呢句係到講小心得罪人始終linear要玩係可以有分別嘅

你啲知識邊度學返嚟

PBT靚過ABS係新手最常見嘅謬誤嚟

就快

木Keycap其實幾輕

大概幾錢

2K

合理價錢

G持目空，3K都抵啦

有冇tkl
有既話會等埋tkl

短期內未有計劃推出TKL

明顯係俾魔鬼荼毒

叫佢信耶穌

唔記得轉AC

G持

新手求救, 依家用緊ANNE PRO 2 BOX白, 打機打到手指好攰想換, 買GMMK PRO 配LINEAR好定LEOPOLD FC980C好?

Leopold記得揀極星軸 不過佢好似得67g極星灰 Cherry就算啦

GmmkPro6月先有

980c無得輸

隻紅軸壞壞地，左邊數字鍵1失靈冇左回彈力，有冇巴有興趣收黎整，50蚊

牙空我留意左你好耐

你真係好幽默

我自問都算個ok幽默既人 但係你幽默感比我真係高十幾二十倍

錯 應該係100倍先岩

估唔到我係呢個post竟然見識到你既威力

我真係笑到爆左肚 依家一路打字一路撿返d腸呀內臟呀腎呀

塞返落個肚到

你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑?

有武肺 紅館唔開牙ching

[url]

極星新品
[/url]

柒咗 想加密撳咗link

但係gmmk 都係hotswap平600，其實差別喺邊？因為呢度話電莖好多都又貴又唔好打，咁呢隻牌子係咪都係咁？見到gmmk pro幾吸引但係要6月先到貨
上網睇過下啲機械鍵盤嘅嘢，其實一開始直頭係唔想要有得換switch 嘅keyboard因為對客制同customize 冇乜興趣。但係其實又搵唔到啲廠制又啱心水嘅機械鍵盤，所以先考慮hotswap鍵盤多好好選擇

gmmk留意返係3pin pcb 買5腳軸要剪腳

雖然話麻煩又唔係好麻煩 都係10分鐘內既工夫

目前主流Mounting 先係最影響個frame 既價位，pcb 到底係咪hotswap 在於佢有無加到hotswap 既腳係塊pcb到

gmmk 一般既cheap 雞野相信係tray mount，整模時留個螺絲位以外就係一個空既tray，所以成本比較平

gasket mount 除咗塊pcb 要定制之外，仲要整多幾舊野去固定個塊plate，令到個board 更加even ，聲音更加好之外，個框既成本會更加高

reference:
https://keyboard.university/200-courses/keyboard-mounting-styles

而hotswap 另一個好處 (一般都會賣貴少少) 就係你可以好撚易咁lube d stabilizer，相信我，當你跟足市面上剪腳，205g0 lube 軸，grease 去上條stabilizer，你會得到一條好爽既spacebar/shift

hotswap 個switch冇咁穩定 layout冇選擇

但係可以換軸（唔好諗日日換到）好容易斷pin
好處係唔洗焊

藍牙tkl 矮軸同埋非矮軸係唔係冇咩揀

好似幾正咁

上網睇人話佢隻3pin同5pin一樣穩陣xdd係哋真就唔知，但係真係幾靚。要呢個樣其實係咪都係呢個選擇，唔知香港有冇得畀錢叫人整鍵盤

易過焊先啦

Hi

成本係貴唔貴係睇你隻Keyboard 要CNC幾多個鐘，同Mounting無關係
Tray mounting cheap係因為一般啲tray mount case都係一件鋁一次過CNC
如果你分parts整，幾舊parts合埋一齊，tray mount都可以貴

Hi想問下有咩RGB紅軸鍵盤好用
想買個好啲 拎黎送比人
Google 望左下
見到得realforce 有但個樣唔岩心水

咁gmmk pro話佢個frame係gasket mounted賣70usd算唔算平？同埋其實香港有冇人專搞呢啲鍵盤嘢（上lube，客製etc)因為自己上lube好花時間，就算想玩焊又要有工具，有冇地方會幫人搞呢啲？
Btw 多謝各位巴打解答小弟

睇頭post

realforce有linear軸咩?
btw ducky

bokkey

岩岩想買keyboard 留意左少少機械鍵盤
機械keyboard其實有無wireless藍芽＋cherry mx brown＋full size
好似好少見有藍芽既keyboard
應該唔係個個都用黎打機追low latency掛

70 係deposit 黎，睇清楚

Filco

冇睇真sorry
咁169usd full keyboard好似差唔多，比gmmk貴60usd，呢個價錢又算唔算貴，因為睇條片講香港客制都係差唔多價錢，千幾蚊都可以造到一個keyboard

gmmk pro其實某程度都算diy keyboard(?) 只係佢prebuild咗套kit俾你 但你都係要自己去搵軸同keycap

有睇，原過條片對間店嘅價格好壞參半，所以想問下各位大神有冇alternative

唔好意思手凍打錯字

應該同gmmk一樣加錢會包，最主要我新手唔熟行情驚被人呃。同埋pre build咗唔洗自己焊同lube，因為聽落又花錢又花時間

最主要係gmmk pro個外觀真係好型，如果佢依家出都會買，但係最近想換鍵盤，因為依家用緊隻Lenovo sk-8825好大隻（full size)又冇燈。想要隻tkl甚係75%-60%

filco
矮軸咪啲tb雜牌/logi

頭po有接代焊/full order既ching既list

prebuild唔會幫你lube switch
瞬間變左cheap雞keyboard

對bokkey好壞參半？😂 你係唔係睇錯comment

睇錯嗰個延遲發貨嘅comment以為同一間公司

個個都似係啲大陸人搞事多

澳紙好貴，boba u4仲有邊度可以買

淘佬有 我都唔清楚仲有冇其他

RGB/Clear 68g重有

依到好齊貨

你講Marshmallow R2嗰單? 嗰個戇鳩嚟

點解60%/65%/75% hot swappable kit 咁少有
KBDFans又冇再出 gmmk, drop alt, keychron又麻麻地 gmmk pro又有排等
仲有冇其他推介

hotswap layout自由度低 係custom 有時反而少人買
vega有hotswap
kbdfans tofu65好似都有

請問香港有冇舖頭散賣軸？

想搵咩軸先

小弟出左條新片，大家有興趣既可以去睇下
有咩意見都可以同我講吓，第一次整唔知好唔好睇

香港係咪冇trade keyboard嘅平台？
想放隻tofu65但唔知邊到放

是但一隻透明殼嘅紅軸都得

問下魔鬼有無rgb cherry紅stock囉

頭po有

見人地d鍵盤線好鬼靚，自己去買料整平好多，不過手工就冇人地咁好

新手求教 想送隻65%keyboard 俾個fd
Budget 1000內 ducky one 2 SF 係咪唔錯嘅選擇？

平價2.4g 無線 茶軸既鍵盤到底存唔存在

平價得淘佬

係 或者leopold都唔錯 不過好似冇rgb

仲有keychron既 不過...

橫掂都係糞QC 不如揀最平

我真係懷疑keychron用哂所有錢係marketing 冇錢做qc

夾單問吓地獄道重有冇賣leopold
想搵隻fc660m bt

想問下大家有冇用開啲咩廠嘅PCB?

小弟新手想砌隻60% hot swappable但係唔想焊接 想買塊有埋presoldered嘅PCB 師兄們有冇推薦？

有

好少會咁玩 多數直接買套kit 唔係個個case都啱每塊pcb用
你呢個玩法可以搵下dz60/gh60

唔該晒師兄

大佬們，自定義鍵盤應該係邊到買？ 想要16鍵，類似number pad咁 可以自己set每粒制果啲

kbdfans d60好似都唔錯 不過個HHKB layout排版你未必鍾意

我用開JLC嘅PCB

你個coil

我想問i-rocks個啲keyboard可唔可以用到razer chroma？
我想要有背光 唔係光污染個種
係想要淨色
我用緊deathadder mouse 都set左淨色
想可以係synapse到都set到淨色

ducky可以irocks唔得 如果係keep住淨色既onthefly都較到唔使用軟件 或者irocks都有淨色燈models

你唔介意學下嘅 其實咩keyboard都可以自己set

有冇巴絲知呢套係咩keycaps?

幾好睇，但真係無見過類似ic，會唔會只係render?

GMK Eclipse

大佬門，小弟新屎坑無咩知識，PCB 諗住等DZ60RGB V2 HOT SWAP。
咁除左油，Cap同埋switches未買之外，仲差啲咩
咁樣砌好似唔洗焊？

零知識求指教

齊了
不過點解有兩塊plate

frusta

就咁睇已經齊晒了，你仲要有兩塊plate

見好似幾靚就手多

唔該哂仲以為有排等

想問下依家仲有邊到有FC900R PD現貨買，我見好多都缺貨

有冇巴知香港邊度有現貨中文白色KEYCAP賣

中文cap得鐳射雕刻/噴墨/UV印 如果要倉頡 記得鍵設局有uv abs倉頡帽 不過要上zfrontier買

好 👌thanks 去昅昅

想幫隻keyboard入面塞返啲吸音棉，去邊度買？買邊隻好？

平就普通ikea墊地板個啲 或者microfiber cloth

貴就amazon sorbothane或者淘寶買啲poron/rogers

我推薦tb poron 一塊都係幾十

可以google下gk21s

平就普通ikea墊地板個啲 或者microfiber cloth

貴就amazon sorbothane或者淘寶買啲poron by 井上/rogers

我推薦tb poron 一塊都係幾十

新玩既話gmmk pro 呢set 野訂唔訂得過

如果佢做到佢promise既嘢 一定係set of 2021
個價錢真係抵玩

預訂係平幾百 而且唔驚到時候冇貨

唔知佢塊定位板咩物料,不過我諗都係鐵板/鋼板架啦

應該鋁黎
未聽過有board用鐵/鋼做plate

唔該Ching

Alu

明白, 但佢個layout 咁樣係咪冇第三方黃銅板買

佢話如果需求高會考慮出brass同pc

幾十難啲喎，你開模都要錢㗎

⋯唔係plate之間個啲⋯會唔會係cut ikea墊地墊呀？

realforce, filco
生尻曬鏽

why tho 好聲咩 Aluplate其實可能仲平過ssplate

btw聽過Tiplate 幾正下

平吖嘛
廠board maximize profit

咁可能膠plate仲好啲 唔知幾時會有inject PC既plate

rama kara 好似係
PC就一定 injection molding 就唔清楚

聲依啲嘢呢，係咁 care 嘅都唔會買廠 board 啦
你用痴線佬 diy 嘅角度嚟睇咪錯晒
同埋十年八年前邊有依家咁多人玩 diy keyboard

咁痴線佬diy角度都係由玩廠board開始姐
誰未經歷過覺得青軸好聽既年輕時光

係呀 我前幾日清潔filco 果陣所發現有d 位生哂銹

睇完q&a, 無講hyperx
hyperx得唔得

價錢低過300咪可以玩一年等佢壞

追求性價比電莖最好aim低過3-400 一年貨仔
你個人會開心啲

想搵啲Keychron K4嗰種1800-Compact又有藍牙駁到幾部device既機械keyboard,好似唔係得好多選擇
有冇巴打有其他推介

iQunix F96算唔算

算啊
雖然有少少貴但感覺上靚過同好過k4
依隻香港有冇得買

另外有冇巴打玩過Epomaker既GK96
見佢平F96一半有多，都係1800-compact

求救 新買左ducky one2 mini

個keyboard間唔中會唔知入左咩mode, 不能正常運作, 變左好似自動長禁住某個制咁

我試過鳩禁, 禁ctrl+alt就正常番 想問係咩事? 有冇得禁用

有冇巴打合過paco黎玩
可唔可以同hp比較下

epomake淘寶之前好似有，叫skyloong/極客訂制/極制
F96鋁殼 gk96膠黎

Paco嘅tactility 低過mx brown
當linear咁玩

我再望下先，睇下有冇啲唔係中國廠出既
唔該晒巴打

本身諗住買fc660m 點知魔鬼道冇貨
睇多幾眼 宜家想Diy自組
睇啱KBD67V2 MK2 DIY KIT
C3 Tangerine V2
想問下粒軸有冇上油係咪好大分別
同埋stabilizer邊隻好用

有無上油真係差好遠
多數人試過上油之後都返唔到轉頭
Stab我就用開JWK既，Gateron果隻聽聞都唔錯
C3我V1果陣買過效果唔多好，而家V2改良左個效果點就唔知了

tangie 唔上油都好順滑 不過有都係建議上
去除啲彈弓彈片既雜音

想問下有冇人用過content blue switch ？耐唔耐用？見佢50g 想試下

同 outemu blue 邊隻好d？

Blue全部都差唔多 理論上唔會感覺到個分別

預$1000左右
要無線又有numpad
之前用開ikbc 靜音紅幾滿意
黎緊想試下茶軸
係咪Filco Majestouch Convertible 2 最好

最主要想睇易唔易壞

一千蚊咗右 wireless 紅軸 PBT 有咩介紹

多數情況下 都係你電子嘢會早壞過個機械軸

長知識了， 唔該哂

我有一粒 d spring crunch 勁到痴線

唔該兩位巴打

450 我會叫你上

本身用緊Majestouch Convertible 2
而家想買多隻無線keyboard
一隻屋企一隻放公司用
有冇邊款好？
唔想買多隻一樣既，但好似又冇咩選擇

hhkb

等緊gmmk pro 但係官網同discord 1d news都冇

冇full size?

最近拍左條RNCable review，比大家參考下

附上：

你落左訂未

gnk 套dots 好撚正呀, 但好似四圍都冇哂貨

原來2月會開r2

有冇無線Number pad推介

GMK依家黎講 係冇可能唔食炒價有現貨

而且目前全部GB都要一年工期+delay最少2個月😂

有冇ching買過ducky one 2係咪台灣網買抵

軸壞9成係 換鍵帽果陣拉壞個軸

垃圾QC

等佢加機加人算

想問下marshmallow lube咗既1粒賣12$算平定貴...另外見tb賣緊21$HKD 1粒

頭先上tb睇上幾層嘅ching講嘅21蚊mashmallow嗰時見到

完全唔覺幾時出咗隻咁嘅switch

你識lube+肯lube咪貴
唔識lube/唔想lube咪平
當你分2隻油lube spring同軸 2隻油各100蚊 咁就200蚊 再加埋運費當50蚊 lube 攤分落100粒軸就2.5每粒 另外嗰$4就係人工

GMK Kaiju 係Drop有現貨
雖然貴過GB少少 但應該都係3日內冇曬架啦

識lube, 搵到既一係60粒起步一係lube咗 結果又貴咗

普通價錢，貴咗啲

正常棉花糖5蚊粒，Lube嘅價錢5-7蚊不等

想問下想要無線 under 1000蚊既 96%/80%係咪得ducky揀
同埋而家我headset同mouse都用緊無線, keyboard用埋無線會唔會炒車加埋我個位都幾近router

filco 工房新出隻銀河藍靚到
可惜無tkl又無綠軸

Ducky都無無線鍵盤...

ducky one 2果隻唔係無線架?

有線來喎

見佢條cable可拆式以為wireless黎
咁有冇推介用緊垃圾k70 個a制自己double click

鍵盤無乜必要無線嘅話揀返有線算啦 mouse/headset會郁就話啫 kb都係擺喺檯用 有無線都無乜所謂啦

kb好怕d蛇莽線一大抽勁粗果d 而家個k70就係咁 所以先想無線

咁係Corsair條線ON9啫 Ducky嗰類咪普通USB線 同埋可拆式你自己換條光纖咁幼都得

咁budget d黎講隻one 2係咪已經算抵玩
有冇d同價位但係個軸係好似corsair果d咁唔會有個凹糟係到既?

露軸先柒喎... 如果真係要露軸又要手感okay 都有Varmilo嘅

我中意露軸多d 易d打理 唔洗下下抆keycap
varmilo唔見1樓有寫呢個牌子既

Varmilo somehow水平係喺Filco同Leopold嗰個level嘅 不過支牌 無Filco Leopold嗰種光環啫

唔掹kepcap咪一樣整唔乾淨 係去到啲邊位比較方便啫 但露軸都會易入塵咗 Ducky Filco嗰啲跟機有防塵蓋嘅 有手尾啲用完笠返都唔使點清塵啦

ducky都有防塵蓋跟咁好
我再望下有邊d平d既filco買下先 filco/leopold係咪都有可拆式既kb?

Filco有線版係焊線 得Convertible係可拆
Leopold而家嘅型號應該都係可拆式 Ducky都全部係
或者極星都係 軸手感>Filco 又有可拆式同防塵蓋

收到搵日上去地獄撚下d keyboard先

想問filco工房啲殼完賣咗會唔會再有返?
定係會出另一個款取代

係水魚價黎
大陸版本身已經有factory lube
所以係唔存在手工費呢樣野
再者，jwk大撚把有factory lube既switch
根本無必要食炒價

極星睇左人地開箱麻麻地leopold就唔岩口味
應該ducky/filco 2揀1

factory lube其實幾垃圾 而且解決唔到彈弓同彈片聲
不過tb 21$就真係炒價 因為班大陸仔買唔到又好想要

Ducky魔鬼都無嘅
唔計Leopold 極星手感上其實linear同tactile都好過filco用cherry 同埋本身大鍵調教都好 filco始終有啲鐵線聲要自己再加一加工 不過整體造工就filco明顯好啲嘅

但zf中国站係度嘈過一輪marshmallow r2團D貨又拖, 彈弓又差左
可能係 R1同r2出廠質素分別太大, 期望愈大失望愈大

不過我覺得JWK D linear水準冇人地講到咁神,
尤其近來出既restock c3 tangies v2s, 新既banana split, 或者marshmallow r2都係, 就算有light factory pre-lube左, 都要再lube先至冇番d 彈弓ping ping ping聲同順滑番d

而個人經驗係marshmallow d彈弓有大概1/6左右係裝反, 唔lube唔film都一定要搵時間開軸睇下條彈弓密果邊係咪對top housing

R2好似國際版係冇lube？

Jwk咁差都係好過其他廠
GMK同理
gateron ink v2出左咩事無講啦 lube 一粒都躁底

不過就算r1 彈弓彈片聲都係noticeable 都係自己lube好啲

2020年頭嘅jwk算係high end嘅，所以嗰陣好多人吹奏，包括棉花糖r1

覆上面：棉花糖r2支國batch同international batch唔同，得支國batch有factory lube；如果正正經經lube得靚嘅話21蚊又唔係水魚嘅，唔係最抵啫

真去禁下先知btw用開紅軸

lube完仲有spring crunch揮手區

明白

另外想問我以前有 gateron blue wobble 得好勁退左， 而家見有 board 用gateron optical brown 賣平有d心思思， 想問下係咪一樣wobble 得咁勁？

想問下

1000-2000 budget
想靜音 長期文書 (not program, no HHKB) 104/108都得
有無咩推薦？上靜電容定好d嘅機械？

E家有個黑軸cherry MX-3800，同街邊青軸

題外話3800個鍵帽高度有D矮，係咪可以買坊間D帽換左佢？

以前係幾耐之前？
wobble你指推keycap 會好唔穩咁？

冇記錯gateron （ink）啲人都係鍾意film去解決個housing鬆少少既問題
但係自組好似未嚴重到要退貨

我諗佢係講緊人手re-lube完嘅棉花糖，唔係Factory lubed marshmallow

如果人手代lube嘅人lube得好，粒軸同factory lube嘅聲同手感可以好大分別
對我嚟講手工費係值錢
至於比幾多就見仁見智

有無其他備選到時試埋

有時會玩mmo 類既game, 需要一秒禁10幾下果d game

係咪唔洗考慮hp (換64.5g)同zealios v2(就算62g)

見有人話hako violet 都唔錯

唔通真係要買散裝返黎試軸

另外想問下 如果係hotswap pcb, 仲存唔存在3腳同5腳隱定性既問題

新手多野問,sorry

1. 有啲軟件好似可以set double click？tactile打機冇咩問題 以前一路都係用tactile打WOW

2.存在㗎 本身hotswap就冇solder咁穩
而且五腳啲軸會齊整啲 望落去啲cap都會齊

hotswap板都可以有plate嘅啫

都會歪
睇keycult個build advice都好多人問 自己個塊直唔直

咁睇黎我同hp 無緣

有無巴打有研究過split kb 見到dactyl manuform唔錯，但好似無咩地方買到要自己揾3d printer print個殼

個board幾個月前買個 kaycap 搖搖貢咁不過聽你咁講我諗都係 gateron 問題多

心思思睇緊隻Monokei KFE CE
但Monokei KFE CE除咗layout粒F13好似冇咩太特別
其他巴打有冇買到?

有留意呢套
左右兩邊既curve幾靚
正正常常既top mount
但係個weight design有啲怪 同埋個back太多screw位
個人唔鐘意啲screw咁明顯
同埋今轉啲色唔岩口味揀唔落手
$460usd 無乜興趣

如果有taehatype個款黑色+黑色pvd就可能諗下

Btw, 鐘意curve既話可以留意下geonworks既 frog tkl
想買現貨既都可以留意下monstargear 近排有新tkl instock

dactyl 有得連埋case 買

想再方便就moonlander or Dygma raise, 兩款都係hotswap split kb

連登好似仲有人出過隻叫designer keyboard 既物體 100% make in uk (如果無記錯）

係，我都覺得D色唔係咁啱自己心水
同埋個價都真係有D貴
另外個typing angle對我嚟講都有D低 得4 degree
唔用wrist rest應該會唔係好就手

用duck 11 degree

Realforce

moonlander 已經好接近，但係少左 dactyl 果種弧度 所以15/16緊

BOX75好靚
不過都好貴，成600USD

你係試玩過所以岩心水？

老實講r4轉r3 時勁易hi到，learning curve 唔低

agger 買唔起住

我未試玩過，所以我仲諗緊個弧度係咪會好用d

夠錢買，但真係太貴，黐孖根

其實一路都想買75 kit/殼
完全搵唔到正常價錢/readily available

你headset mouse 係 藍芽定2.4G先
其實無乜炒車呢個概念

當你只係少少鬆 。 自己無裝錯野
茶花士寧落去扣位
應該可以解決90% stabilizer 有聲問題

自己求其lube咗個stabilizer，冇嘈到
唔該晒巴打

你哋會唔會lube clicky嘅軸

請教咁多位巴打
個Keyboard 個Window制冇反應, 拆開過來用它錶它過粒制係無問題, 咁應該係線路神咗, 應該點跟好?

之前有個痴線佬組Marix
要我幫佢lubed左D Cherry Blue黎用
有興既可以睇下

PCB入面斷左/氧化左咪飛線囉
用開冇問題 ; 突然出事當係HW問題

headset 2.4 mouse應該都係2.4

想入隻無線鍵盤
Filco 最新隻minila r 掂唔掂
有冇巴打試過有comment

終於搞掂, 唔該巴打

UHMWPE stem 應該買invyr定415keys

invyr r2 佢勁多問題 賠償都未搞掂
買415啦 MIA

想問下 ikbc 87 cherry clear 同 drop entr halo true 邊隻好D？

呢排諗緊買個keychron hotswappable返黎 換軸換keycaps
當幾舊水買個Mac/藍芽 kit
其實好似幾抵玩

我都諗緊 不過記得換埋stab

直接自組一套喇 都係千零蚊
Keychron會底殼膠膠地

drop 啲board 性價比低啲 而且一定要換stab

75 kit好難搵到靚
Group buy又要等又分分鐘成千幾二千蚊，仲要唔係隻隻靚

千幾二千算平喇

75呢年勁多kit啵
gmmk pro唔得咩

唔該哂， 決定買了

sat75
買唔到變左sad 75

Frusta買唔到會唔會變Frustration

Ching真係好幽默

小弟早排決定左要做個關於 mechanical keyboard既youtube channel
幾經辛苦終於拍到第一段片
希望大家多多支持

係咩野驅使我玩機械鍵盤？係愛，定係責任？

之前用開ikbc 104 靜音紅軸，幾岩feel
主要都想靜D，要有num pad
家陣想轉藍芽有咩推介
budget ~$1000

等左個幾星期終於送到
d聲同彈力真係機械鍵盤冇得比

見到你隻keycap已經唔開胃

冇計，得佢一個出遲下出油再換

想問你地用開咩usb receiver

點解咁諗唔開買RGB
同樣係Topre，Realforce R2 或者 87U 造工好過RGB好多

用緊leopold fc900r，前幾日倒左水落個keyboard度 即刻清理 以為無事
到今日個kb壞左2個鍵: 左下ctrl 同 / 鍵，先發現原來有水入左pcb
自己用multimeter測下，通電時發現 / 鍵2邊對地為0，應該係連住個粒diode壞左。ctrl鍵就唔知點壞，睇唔到keycap個面的circuit。
想自己換，但係無工具，又驚手殘越整越衰
有無巴打介紹下邊度整好

大家覺得realforce 87u 值唔值個價？ 仲貴過我自組 + zealios switch

睇唔明你點他，咩叫「2邊對地為0」呀? Ohm? V?
Keyboard matrix 你度 V 係唔會度到嘢，因為個 mcu 係不停咁 scan
通電時度 resistance 同 diode 係度唔準 or 出垃圾 reading

有咩平價靜電容鍵盤推薦?

當年>=90%退貨率嘅keyboard
祝你好運

niz

niz(中國嘢）
i-rocks(唔知有冇出）
type-heaven(唔知好唔好，等其他師兄答）

你斷咗電直接用 diode mode 度粒 diode 好過啦
正反度下，應該一邊通 (0.6-0.7V) 另一邊唔通
跟住度埋啲 trace 有冇斷到
不過就咁目測唔覺 bottom layer 有斷，你上面倒水應該大機會係 top layer 有事

type heaven 造工同用料渣過 realforce
其他仿製嘅 dome 同 topre dome 冇得比
利申: 聽返嚟，好似係

你見到仲濕嘅就唔好再畀電佢啦
斷估依家應該好多位氧化咗
唔知有咩人會肯幫你整，睇下其他巴打點講 (我就會叫你自己學下整)

第1次玩機械鍵盤,唔識玩本身想買logitch G913,但好彩見到頭po話係垃圾牌
大家有咩睇法

貴得濟姐 半價可以考慮
logi啲無線技術仲係好好既

其實都睇啱佢個型同鐘意無線,
不過真係好貴,驚係垃圾級數

如果半價都算合理價錢 膠殼+冇lube既cherry軸

請問巴打們， 有冇靜音，白色而有rgb嘅推介，thanks

矮軸wo

ducky?

thanks, 請問係邊個型號？
因我本身唔太識

你搵咩size

full size，我爬文睇應該係靜音紅軸最靜？
但我唔知邊個牌子有出 白色有RGB(現成)，thanks

fullsize好似無全白靜音紅 tkl sf mini都有

撇除rgb filco有全白靜音紅fullsize

收到，我睇下先，唔該晒

thx

想問下大家對gmmk pro有咩評價
本身用緊tada68
對個rotary encoder有興趣

未有實物睇，prototype build stream得一條，仲要個streamer本身冇乜quality，就咁拆開組翻埋就完左，連typing test都冇做

基本上冇乜野可以確實答到你，不過睇Spec就吸引過Tada68嘅

GMK dots同muted 都出R2
唔知揀邊套好

我會買DOTS

BTW第一次砌,想知你地GROUP BUY GMK 通常係邊到訂

如果dots會喺DailyClack訂

明白, 我見開post 講zf 係伏搞到唔敢係zf 訂

可惜Kahli 矮軸都係好過cherry矮呢

提醒下 澳紙貴左
可以試下monokei？

想問下full size 無線有無咩邊隻推介

其實佢唔算垃圾
幾個同事返工用緊
隔離自貼電腦枱post 都有2個用緊

無線黎講算唔錯
係睇你鍾唔鍾意low profile

除咗無線無賣點

屌好正 入坑太遲 好多野都玩但都miss 左

巴打竟然有出樣...
間屋好大
茶軸個人唔覺得可以叫做冇聲

filco

唔怕，2020 mechkey爆炸年，今年大把野出慢慢玩都得

係咁使錢gb

嗰幾個掣真係要嚟git command?

各位巴打 想問一下自組d配件邊到買
我本身想揀65%/75% layout
淘寶KBD65 就缺貨 想借問聲仲有邊到執得齊d料
同埋想問下巴打如果代焊收幾錢 唔該哂

睇到目空巴打個ic , 好詳盡
擺左好多心機落去

呢幾日會update中文版

如果自組現價嘅套件最多既都係淘寶上面搵
你試下搵「65%套件」應該都有唔少選擇

曬下命先
女朋友見我生日整左粒 “artisan keycap”

但係佢因為以為咩鍵盤都同一個模
用左個薄膜keycap

Btw 好開心

補多兩張相

有咁既女朋友，夫復何求

我淨係見到白色，你張圖壞咗

人玩鍵盤我玩鍵盤

好靚

GMK Oblivion，純粹鍵帽係Git做主題
當然你可以set佢地做marco鍵，幫你做git command

女朋友肯整嘢俾你呢下已經值回票價

case,plate 同pcb最好成個套件kit咁買避免唔兼容
tb買可以去問清楚商家兼唔兼容先

現貨可能真係tb最多
或者可以check下monstergear 啱唔啱你既

肯等半年/一年就大把kit可以揀
肯等一下洗多少少錢閒魚到執炒貨 仲有vega比你玩

另外stabiliser ，lube呢啲tb都會有

[url][url][url][url][url]
durock stab v2 and lube available before or after New Year
[/url][/url][/url][/url][/url]

diu 又on9咗 加密撳咗url

多謝各位巴打支持
上個星期終於出到第一條片
跟住落黎希望維持每個星期都有一條片
歡迎大家話我知有啲咩可以改進，或者你想睇咩內容都可以話我知
今期講機械鍵盤有咩size同layout揀

各位巴打 想入手隻機械keyboard
想問下filco ninja隻側刻如何

睇啱左k75m 茶軸 點知冇貨
得返青 同紅

放ducky mecha mini 銀軸 保到今年6月 $550
Leopold fc750r 茶軸 藍黑色 保到今年11月 $700

有意留tg

有無巴打知keychron依隻牌子??
本身用緊ducky one2,諗緊買咩好

常見問題第一條

完,唔該巴打
Btw,我朋友買左隻wasd依隻牌子既keyboard,想問有無巴打用過?定係都係買翻上面推薦果d?

佢地除左可以自家定制圖落keycap
其他貨都係淘寶款/level

咁垃圾?

淘寶貨又唔=垃圾既
膠殼+冇lube既cherry其實好多都差唔多

主要係睇QC好唔好
好多廠board QC仲垃圾過tb level

imean你比咁既價錢+運費買wasd 攞到tb level
不如直接tb
不過MIT係開心啲

明白,淘寶有無咩推介?

鋁殼有iqunix 膠有varmilo
或者唔tb filco 同leopold都成日有人推薦

呢排就推薦留意下鋁殼既 Gmmk pro (算係半自組 可以試下自己lube軸 手感同聲真係另一個世界)

仲有啱啱先跟潮流既電莖brand coolermaster mk721 (膠殼)

電莖品牌不了

唔該巴打,等我研究下點玩先,新手入門

fc660c keycaps邊度有得買

如果你要原廠Leopold keycap，唔會有得買
一係睇下二手有冇人放，一係直接買多個660c

除非係住喺美國，如果唔係都唔會買 WASD
佢啲 full size 同 TKL 應該同 Filco 一樣都係台灣 Costar 代工 (keycap 除外)
60% 嗰隻係 Vortex 嚟
睇返個價買 Filco 好過 WASD 啦 (唔係做緊 Filco 打手，只係純綷兩者比較)
除非你真係好想要 custom print keycap，不過留意係 UV print (唔係 dyesub) 同埋勁薄嘅 ABS

非原廠呢

唔知有冇追漏但好似冇乜人講清潔

想知呢啲塵點搞

我自己就起曬keycap之後吸塵機、水彩畫筆侍候

我會拆咗成個keyboard跟住清潔到好似新嘅咁再砌返埋

得返客製市場果d揀
平極五六百，貴可以上千幾一套
要自己鑑對d kit支唔支援660，正常base就已經夠曬

關鍵字：epbt、KAT、GMK、SP SA

吸塵機加掃

660再加Topre好難搞，易入手嘅cap得Kbdfans有

如果你想換更好嘅keycaps，你可以成塊board轉MX Slider，咁幾乎咩Cap都用得

暫時睇幾個reply 都係用掃

MX Slider要轉爛個kid先換到spacebar同enter
Kbdfans得黑白色

隻黑軸左shift鍵有d kick住 係咪要落油

轉爛？

分開上下殻，再扭開曬PCB啲screws應該就可以輕鬆換slider㗎啵

Topre呢啲相對小眾玩具，係冇咁多野揀架喇
如果你肯俾多好多錢，可能可以二手買到Hi-Pro高球鍵帽

好似圖咁
cherry Enter同Shift應該有3個洞
但Topre個殻得中間一個

Topre 同 Cherry唔同，唔係喺正面解體
你喺正面唔會拎到啲Slider同Stab

你應該反轉成塊野，由底向上開始解體
Youtube應該有片係Lube HHKB/Realforce
同Leopold結構大致一樣，你可以睇下

啲 stab 的確係一個問題... 冇研究其他人通常點搞佢
spacebar 因為係 6u 有啲惡搞，可以考慮唔換
某啲 MX set 或者會有啱用嘅 centre stem 6u spacebar，不過唔知對 stab 點玩最好
其他大鍵嘅 stab 喺個蓋下面，唔似 Cherry 或者 Costar stab 咁，想鑽穿個蓋嘅話要睇真啲啱唔啱位先，又或者可以剪走 keycap 條 stem
又或者可以淨係換晒啲 1u/1.25u/1.5u 其他唔換

或者換埋做 novatouch 嗰隻 stab?

似要清塵多啲

再上就要自砌

賣緊一隻leopord 一隻flico
2年前魔鬼sir 買

好多keyboard 就咁dum左又好晒
有人要可以平賣

我覺得廠board leopold 既藍灰色係比較出色

反正兩隻都係cherry

對隻leopold 有性趣，想買番去換軸

可以留tg 或者carosell pm我呀

想問下SA KEYCAPS有冇咩推介 3Q

用過realforce返唔到轉頭
好貴

換埋55g dome同hi pro keycap

GMK DOTS R2

咁主觀既野

因為小弟岩岩開始入坑 唔係太識呢類型既野
所以想問下呢種keycap有冇比較好既brand推介下

SA都係SP多
黎緊有SA Laser R3，可以睇下既
最近SP SA都少出set

邊度有kbd 67 mk2嘅pcb賣 塊pcb壞咗

kbdfans囉

佢話賣晒

屌用用下乜都打唔到 燈都冇埋

想放隻 GMMK full size 白色茶軸
睇下有冇師兄啱

冇淨pcb賣

想請教師兄們，市場上有冇中文倉頡，白色而透光嘅qualify keycaps賣， 我搵咗幾個網都冇中文，thanks

淨係話要有倉頡碼嘅都已經難，唔好諗住會有啱色同埋透光
建議記晒啲碼好過

明白，麻煩晒師兄

想問有無巴打知邊度仲可以買到ikbc cd104?
上網搵好似得c104
定係c104 = cd104?
Thx

是CD108 新款賣緊係CD108 PRO

如果玩FPS game 買紅軸有無問題？
見紅軸 黑軸都一樣適合打機

無話適唔適合 睇你鍾唔鍾意

黑軸會重身啲 打機會易攰 但係有人會會話紅軸太輕 打字容易係唔知到嘅情況下到其他掣 建議試咗先

hi到

想問下
黃金同高登多唔多鋪有得試ikbc cd/td108
cd同td既分別係咪只係無燈同有燈
同埋600-800$budget
除左ikbc cd/td108仲有無其他推薦

想要茶軸/黑軸 ~$1000 full size 打機打字都要 不過可以以打機為主
Cherry mx 或 RGB 有冇各推薦?

求解答

有無人用緊 iQunix F96 紅軸?
想買wireless/RGB keyboard 好似唔多選擇

Ducky One 2

Filco / Leopold / 極星 三隻都唔會有燈

感謝！
咁如果有燈又有咩推薦
Thank you我想再考慮多啲

Ducky好似有rgb 不過燈呢家野真係睇頭個幾下過左癮就算

要無線既係咪都冇咩選擇?

硬件台好似冇咩其他po會diy
搭單問下有冇人知香港有冇goot枝ks20r買?

我新手最近買咗枝goot TQ-95嚟diy
覺得幾好用

想揾隻100%, 有 wireless, 可支援多個1個 device (bluetooth/wireless 轉都得), type-c

依家用緊隻 bluetooth 覺得有輕微 latency, 之前用開 cheap野 wireless都唔覺有。。睇過 Logitech g613 g913 好似都好易壞/爛，軸用 keycap 都好有問題咁，razer無用過不過無咩信心

有無好少少 kb可以介紹下，機械鍵盤 除左雷競果幾隻，其他好似都淨係得 bluetooth無 wireless咁ge

如果fullsize filco 或者tb iqunix？

想問下iqunix f96果兩隻腳係咪拆唔到的

HHKB BT

用過內熱式恆溫辣雞 (即係T12嗰類) 表示冇恆溫嘅辣雞都係唔掂

呢碌我都有 係想要枝細少少

Filco官網睇過好似都係得 bluetooth 同 無 type c

TB iqunix無左文書 edit果 d num pad個0 又細 d...
所以都揀唔到

有冇人有買今年地獄道福袋

即係座枱式?
銲keyboard有咁高要求咩
我之前只係銲過mouse啲微動
第一次銲成塊pcb 65%用TQ-95都係半個鐘銲完
留名學嘢

清快d走 我幫你頂住

冇追開ok 唔知 呢度唔講得㗎咩

追開po

魔鬼同呢到啲元老級巴打有牙齒印

元老級

唔係，講緊係隻辣雞咀個技術，個 heating element 同溫度 sensor 喺辣雞咀入面一舊過，而唔係個辣雞咀套住個 heater 咁

唔知叫內熱式啱唔啱
就算唔係依隻技術，好似白光 936 同堆老翻嗰隻款都唔算係太差，有恆溫重要啲
我覺得有恆溫嘅辣雞好好多，冇恆溫嘅話唔覺意好易會過熱
不過是但啦，冇恆溫其實都係咁用，焊 switch 依家嘢又唔使太講究嘅，唔係加熱太耐溶咗啲膠嘅話就得
(不過我以前用冇恆溫間唔中都焊到甩 pad)

咪就係，分明當哈力巴無到

另外想講返：
雖然我曾經同魔鬼有拗口，但都係以事論事
運動果排，佢有捐錢我都覺得佢係ok

呢度唔係一言堂，大家想討論想分享咪討論囉

我唔入流㗎，成個倉得堆垃圾，又唔想使錢

R緊頭 如果大約七百蚊左右預算 想要茶軸 係味都係睇番ducky同anne pro 唔該曬

唔介意二手可以睇下filco 有冇人放

如果想一手呢

$700 買黎都曬氣
儲下錢自組一隻 一步到位好過

人哋問現成你介紹diy又過份咗
儲多少少，都係儲多5、6百就買到filco，用一世喎，抵啦

Hktvmall 見到，新手solder 岩唔岩用？

少貴啵
去鴨記買上面師兄推薦既groot唔得咩

冇恆溫仲要成 80W，焊 keyboard 我唔會建議新手用
不過我上面都話，加到熱咪又係咁用，唔使太講究嘅
焊到甩 pad 嘅話咪順便學下點樣 repair 返囉

等下傳聞中嘅FC 900R BT

Cherry MX White 個軸體同買返嚟嘅透明蓋唔夾，嘥錢

GMK DOTS R2要2022 Q1先出貨

習慣就好了

差唔多啦

然後再delay多一Q

filco新出果款包埋pbt既有無人已經試咗
佢果套pbt如何? 以前一路都得abs等咗佢好耐先肯有pbt

有冇師兄知道Keychron呢個牌子既keyboard好唔好，唔該晒。想買隻無線既玩下

頭post Q1

唔該晒師兄眼殘

只可以話以佢既價錢嚟講 有藍牙有mac keycap唔算差 hotswap算係入門玩diy軸既門檻 呢度啲ching玩開diy keeb所以眼角比較高 不過keychron以佢offer既野同價錢嚟講算係交足功課 不過據聞藍牙同onthefly某啲功能成日失靈 所以你當bonus好啲

完全明白，唔該晒師兄。

QC好垃圾 買左祝你好運
好運既話你會有塊average既board

係台灣買左隻Leopold FC660M BT
得白深藍一隻色
希望快D到
隻垃圾logitech G512壞Q左

恭喜脫離苦海

巴打介唔介意講邊到買??
一路想搵隻FC900R 靜音紅
唔係無靜音紅就係唔啱色

搵PC PARTY 啲款幾齊
情人節仲有優惠卷用
不過要自己搵集運送香港

LIHKG機械鍵盤集中討論區(34) | 頭Post V2 | 照舊：伸手黨__ __ __

就黎1001，開定先

新手入黎了解下 最近準備換新電腦想換埋Keyboard
發覺比較少Keyboard係無線TypeC叉電
國產野都300-500人仔
睇緊Filco Leopold Ducky

唔洗問一定係FILCO, LEOPOLD ,leopold 個980 又幾好用,而家覺得

但當然,進階d要拆開哂再lube 先好用

邊度買

台灣

987

988

989

990

991

992

993

994

995

996

997

998

999

1000